\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Salamander}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Elementar, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {90 (12W10+24)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 14,
        con = 15,
        int = 11,
        wis = 10,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-vulnerabilities = {Kälte},
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Ignal},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Heiße Waffen}
        Jede Nahkampfwaffe aus Metall, die der Salamander führt, bewirkt bei einem Treffer zusätzlich 3 (1W6) Feuerschaden (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Heißer Körper}
        Eine Kreatur, die den Salamander berührt oder mit einem Nahkampfangriff trifft, während sie sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm befindet, erleidet 7 (2W6) Feuerschaden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Salamander führt zwei Angriffe aus: einen Speer- und einen Schwanzangriff.

        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden plus 7 (2W6) Feuerschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 14). Solange es gepackt bleibt, ist es festgesetzt. Der Salamander kann es automatisch mit dem Schwanz treffen, jedoch keine Schwanzangriffe gegen andere Ziele ausführen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Solange es gepackt bleibt, ist es festgesetzt. Der Salamander kann es automatisch mit dem Schwanz treffen, jedoch keine Schwanzangriffe gegen andere Ziele ausführen.%    ]
        \DndMonsterAction{Speer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden oder 13 (2W8+4) Stichschaden bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff, plus 3 (1W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Speer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=13 (2W8+4),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff, plus 3 (1W6) Feuerschaden,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
